{
    "question": "Berapa volume CO2 yang keluar dari tungku pembakaran 5 kg CaCO3 pada STP?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "n= gr/mr<br>mr CaCO3=100<br>5 kg=5000 gr<br>n= 5000/100<br>n=50<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 50 x 22,4<br>v stp= 1120 ml<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tuliska-186",
            "question": "1. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C\u2083H\u2088 \u00a0 + \u00a0\u00a0 5O\u2082 \u00a0\u00a0 = 3 \u00a0CO\u2082 + 4H\u2082O<br>0,446 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,23<br><br>V= mol x 22,4<br>mol C\u2083H\u2088= 10\u00a0/\u00a022,4 = 0,446 mol<br><br>mol O\u2082 = 5 / 1 x 0,446 = 2,23<br>V O\u2082 = mol x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2,23 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49,952 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 L<br><br>maaf kalau salah ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-banyak-atom-al-dalam-1-mol-logam-aluminium-al-976",
            "question": "Berapa banyak atom Al dalam 1 mol logam aluminium (Al)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah atom = n.6,02.10^23<br>=1.6,02.10^23 atom<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alkohol-pada-kispray-berguna-untuk-apa-447",
            "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mudah-memahami-materi-hibridisasi-802",
            "question": "Bagaimana cara mudah memahami materi hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektron yang tidak cukup pada harga m maka harus dpindahkan ke yg lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hibridisasi adalah penyertaan tingkat energi melalui penggabungan antarorbital.\nhibridisasi tidak diperlukan untuk menjelaskan molekul, namun untuk molekul yg terdiri dari carbon,nitrogen, dan oksigen, teori hibridisasi menjadikan penjelasan strukturnya lebih mudah. teori hibridisasi sering digunakan dalam kimia organik, biasanya dibunakan untuk menjelaskan molekul yg terdiri dari atom C,N, dan O (kadang kala juga P dan S)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-unsur-baru-yang-merupakanisotop-suatu-zat-radio-386",
            "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fenomena-berikut-yang-berkaitan-dengan-senyawa-aromatik-520",
            "question": "Jelaskan fenomena berikut yang berkaitan dengan senyawa aromatik: Benzena, C6H6 tidak menjalani reaksi adisi layaknya alkena lain. Benzena dapat dikonversi menjadi bromobenzena ketika direaksikan dengan bromin. Namun, reaksi ini membutuhkan katalis berupa suatu asam lewis. Dengan kehadiran katalis asam lewis, metil benzana bereaksi lebih cepat dengan bromin ketimbang benzena, sedangkan nitrobenzena bereaksi dengan lebih lambat daripada benzeana. Ketika benzena direaksikan dengan ion OH- maka tidak terjadi perubahan apapun, harapannya akan terbentuk fenol, namun hal ini tidak terjadi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, adanya resonansi pada ikatan rangkap di benzena, membuat benzena menjadi stabil sehingga tidak dapat diadisi.<br><br>peranan asam lewis dalam reaksi halogenasi benzena adalah menghasilkan elektrofil Br\u207a<br><br>kenapa ion OH- tidak bereaksi dengan benzena? hipotesis saya : senyawa benzena tidak mudah direaksikan karena adanya resonansi pada ikatan rangkapnya namun gugus alkil dari alkilbenzena dapat dengan mudah mengalami reaksi, namun reaksi alkilbenzena dengan atom H benzilik selalu menghasilkan produk yang sama yaitu asam benzoat, ion OH- tidak dapat langsung direaksikan dengan benzena karena resonansinya tersebut, tpai kita dapat memanfaatkan gugus alkil dari alkilbenzena untuk membuat fenol melalui beberapa tahap reaksi, seperti pembuatan Nitrobenzena menjadi anilin dan ditambahkan benzenadiazonium. sampai menghasilkan fenol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-yah-caranya-menghilangkan-noda-luntur-pada-baju-biruku-t-419",
            "question": "Gimana yah caranya menghilangkan Noda luntur pada baju biru.Ku?\r\nTolong dong..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Siapkan\n micin (MSG) dan deterjen, kemudian tuangkan deterjen dan micin tersebut\n ke dalam ember dengan takaran deterjen lebih sedikit daripada micin, \nkemudian tuangkan air panas/hangat ke dalam ember tadi yang sudah \nterdapat campuran micin dan deterjen, masukkan baju ke dalam ember \ntersebut, diamkan beberapa saat hingga air dingin kemudian cucilah, \nsetelah itu lakukan pencucian kedua dengan menggunakan deterjen saha \n(tanpa micin), karena pencucian kedua berfungsi untuk menghilangkan \nmicin yang menempel pada baju, lalu bilas hingga bersih dan jemur.Ambil\n asam cuka kemudian larutkan bersama deterjen ke dalam air, lalu rendam \npakaian yang terkena luntur selama \u00b1 30 menit, setelah itu bilas dengan \nair hingga bersih.\u00a0<span>Sista dapat memanfaatkan garam dapur secukupnya dan dengan cara yang sama pula.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikasih pemutih baju aja biar bersih \u00a0. . kalo kagak gt kasih venish aja kalo bajunya berwarna :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-larutan-elektrolit-selalu-bermuatan-netral-406",
            "question": "Apakah larutan elektrolit selalu bermuatan netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak karena di dalam larutan elektrolout mempunyai 3 muatan yaitu Positif, Negatif, dan Netral<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua . karena ada 2 macan elektrolit . elektrolit lemah dan kuat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}